\PassOptionsToPackage{unicode=true}{hyperref}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\documentclass[12pt]{book}
\usepackage{xparse}
\usepackage[sc]{titlesec}
\usepackage{textcase}

% \usepackage{fontspec} % included in luatexja-preset
\usepackage[haranoaji]{luatexja-preset}
\usepackage{polyglossia}
\ltjsetparameter{jacharrange={-2,-3,-9}}

% add custom font features
\directlua{
  dofile("la.lua")
  dofile("hyph-long-s.lua")
}

\defaultfontfeatures{
  % Contextuals = Alternate, % default
  Ligatures = {TeX, Historic},
  Numbers = {Proportional, OldStyle},
  ItalicFeatures = {
    CharacterVariant = {6}, % ampersand
  },
}
\setdefaultlanguage{latin}
\setotherlanguage{english}
\setotherlanguage[variant=ancient]{greek}
\setotherlanguage{russian}
\setmainfont[
  Script = Latin,
  Language = Latin,
  RawFeature = +uvla, % apply custom font feature(s)
]{Libertinus Serif}
\newfontfamily\englishfont[
  Script = Default,
  Language = English,
  StylisticSet = {5}, % wide W
]{Libertinus Serif}
\newfontfamily\cyrillicfont[
  Script = Cyrillic,
  Language = Russian,
]{Libertinus Serif}
\newfontfamily\greekfont[
  Script = Greek,
  Language = Polytonic Greek,
]{Libertinus Serif}

\usepackage{csquotes}
\DeclareQuoteStyle{latin}
  {\guillemotleft\,}{\,\guillemotright}
  {\guilsinglleft\,}{\,\guilsinglright}

\renewcommand{\bfseries}{\scshape}

\newcommand{\mymarkfont}[1]{\textnormal{\textsc{#1}}}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\mymarkfont{\chaptername\ \thechapter.\ #1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\mymarkfont{\thechapter.\thesection.\ #1}}}

\newcommand{\reconst}{*}
% \newcommand{\ennote}[1]{\textenglish{[EN] #1}}

\NewDocumentCommand \cantgrc { m } {\textgreek{#1}}
\NewDocumentCommand \magia { s m }
  {%
    \IfBooleanTF{#1}
      {\MakeTextUppercase{#2}}
      {\textsc{#2}}}
\NewDocumentCommand \magiaact { m } {\emph{#1}}
\NewDocumentCommand \artifact { m } {\magia{#1}}
\NewDocumentCommand \magiaarg { m } {\emph{#1}}
\NewDocumentCommand \magiacapt { m } {\emph{#1}}
\NewDocumentCommand \magiajp { m o o }
  {%
    #1%
    \IfNoValueTF{#2}
      {\relax}
      {\magiacapt{#2}}%
    \IfNoValueTF{#3}
      {\relax}
      {~/~\magia{#3}}}
\NewDocumentCommand \artifactjp { m o o }
  {\magiajp{#1}[#2][#3]}
\NewDocumentCommand \magiagrc { s m }
  {%
    \IfBooleanTF{#1}
      {\magia*{#2}}
      {\textgreek{\magia*{#2}}}}

\newcommand{\bookname}[1]{\textenglish{\emph{#1}}}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
  pdftitle={Papyri Negimariæ Magicæ},
  breaklinks=true,
}

\newcommand{\myver}{0.8.1.0-alpha}
\newcommand{\mydate}{\today \\\textenglish{v\myver}}
\newcommand{\mytitle}{\textsc{Papyri Negimariæ Magicæ.}}
\newcommand{\myname}{\textsc{Kenſuke Sano.}}

\title{\mytitle}
\date{\mydate}
\author{\myname}

% ----- BEGIN DOCUMENT
\begin{document}

% ----- Front matter
\frontmatter
\maketitle
\tableofcontents

% ----- Main matter
\mainmatter

\chapter{Actuatio.}\label{actuatio}

\begin{itemize}
  \item Diſcipuli/-æ: \magiaact{Practe bigi nar}
  \item Negius Springfieldes: \magiaact{Ras tel ma ſcir magiſter}
  \item Iue Aiaſe: \magiaact{Vor ſo kratika ſocratica}
  \item Tiao Linſien: \magiaact{Laſt tale my magic skill magiſter}
  \item Evangelina Athanaſia Ecaterina Macdovell: \magiaact{Lic lac la lac lilac}
  \item Mei Sacura: \magiaact{Maple naple à la mode}
  \item Megumi Natume: \magiaact{Rap tiap la tiap ragpur}
  \item Niziuuin Mituru: \magiaact{Nicman pizaman fucahireman}
  \item Cataragi: \magiaact{Dig dir dilic volholl}
  \item \textrussian{Анна Юрьевна Коколова}: \magiaact{Fortis la tius lilith lilioth}
  \item Collett Farandole: \magiaact{Anette ti net garnet}
  \item Emily Sevenſheep: \magiaact{Tarot carrot charlotte}
  \item Beatrix Monroe: \magiaact{Mintir mintis freeſia}
  \item J von Katze: \magiaact{High tea mighty wendy}
  \item S du chat: \magiaact{Paknam tinats coconuts}
  \item Lan Faw: \magiaact{Pippilna papyrna parianna}
  \item Albireo Imma: \magiaact{Papyrus tapirus long jing kou}
  \item Conoemon Conoe: \magiaact{Murakumo rurakumo yakumotatsu}
  \item Fate Averruncus: \magiaact{\textrussian{Висю тал ли сютал вангэит}}
  \item Atre: \magiaact{Meralga merazad naſi goreng}
  \item Adad: \magiaact{Aqueri etarna dead ſea}
  \item Sayoko: \magiaact{Alwell falwell velvet}
  \item Kirie: \reconst{}\magiaact{Leque-que ſalier li lotus}
\end{itemize}


\chapter{Magia.}\label{magia}
\section{Prior.}\label{prior}

\begin{itemize}
  \item \magia{Ardeſcat}.
  \item \magia{Vente}. / \magia{Vente Nos}.
  \item \magia{Hiſcat}.
  \item \magia{Veſtigem}.
  \item \magia{Lux}.
  \item \magia{Me Armet}.
  \item \magia{Veſtio}.
  \item \magia{Scutum Floreum}.
  \item \magia{Globus Captans}.
  \item Tui gratia Iouis gratia ſit. \magia{Cura}.
  \item Age naſcatur potio amoris \textelp{}
  \item Aer, aer, amplificet mammas \textelp{}
  \item \magia{Deflexio}.
  \item \magia{Reflexio}.
  \item \magia{Diſpulſatio}.
  \item \magia{Se Inuertat/-tant}.
  \item Fragrantia floris, meis amicis uigorem uitalitatem auram ſalutarem. \magia{Refectio}.
  \item \magia{Deluſtro Torporis}.
  \item \magia{Saltent Penicilli}.
  \item Nympha ſomnii regina Mæve, portam aperiens ad ſe me/nos alliciat \textelp{}
  \item Mater Muſarum Mnemoſyne, ad ſe me/nos alliciat \textelp{}
  \item Tria fila nigra promiſſiua, mihi limitationem per tres dies \textelp{}
  \item \magia{Se Diſſoluant Circumſtantia Falſa}.
  \item Hexagramma et pentagramma, malos ſpiritus ſigillent. \magia{Lagena Signatoria}.
  \item \magiaact{Man-man-tero-tero} \textelp{} \magia{Infernus Scholaſticus}.
  \item \magiagrc{Κρατιστη Αιγις}.
\end{itemize}


\subsection{Exarmatio.}\label{exarmatio}

\begin{itemize}
  \item \magia{Flans/Frigerans/Calefaciens Exarmatio}.
  \item \magia{Ad Summam Exarmatio}.
\end{itemize}

\subsection{Volatio.}\label{volatio}

\begin{itemize}
  \item \magia{Mea Virga}.
  \item \magia{Volatio}.
  \item \magia{Leuitatio}.
  \item \magia{Scopæ Volent}.
  \item \magia{Acceleret}.
  \item \magia{Maxia Acceleratio}.
  \item \magia{Mobiliter}.
  \item \magia{Rapide Subſiſtat}.
\end{itemize}

\subsection{Euocatio.}\label{evocatio}

\begin{itemize}
  \item Euocatio Valcyriarum, contubernalia gladiaria: \magia{Age Capiant} / \magia{Contra Pugnent}.
  \item Euoc.~ſpiritus de ſeptendecim Valcyriis mortiferis \textelp{}
  \item Euoc.~ſp.~de undetriginta Salamandris lanciferis \textelp{}
\end{itemize}

\subsection{Confirmatio.}\label{confirmatio}
\begin{itemize}
  \item \magia{Confirmatio Glacialis}.
  \item \magia{Confirmatio Fulminans}.
\end{itemize}

\subsection{Emiſſio.}\label{emissio}

Artis ſpecialis \magiaarg{Flos Nocticulus}, limitatus per triginta ſecundas,
ſine cantu clauis mouens ſit \magiaarg{Dominus Aerialis}, \magiaarg{\magia{Magia}},
\magia{Dilatio Effectus}.
---\magiaarg{Dominus Aerialis}, \magia{Emittam}.

\subsection{Sagitta Magica.}\label{sagitta-magica}

\begin{itemize}
  \item \magia{Sagitta Magica Una Lux / Fulguratio / Ignis}.
  \item \magiaarg{N}~ſpiritus lucis, coeuntes ſagittent inimicum / inimicos ſagittent. \magia{S.~M.~Series Lucis / Conuergentia Lucum}.
  \item \textelp{} \magia{Series Obſcuri}.
  \item \textelp{} \magia{Series Sabulonis}.
  \item \magiaarg{N}~ſp.~glaciales, coeuntes inimicum concidant. \magia{S.~M.~Series Glacialis}.
  \item \magiaarg{N}~ſp.~ignis / ignis obſcurantis, coeuntes inimicum incendant. \magia{S.~M.~Series Ignis / Ignis Obſcurantis}.
  \item \magiaarg{N}~ſp.~aeriales, uinculum facti inimicum captent. \magia{S.~M.~Aer Capturæ}.
  \item \magiaarg{N}~ſp.~aeriales, coeuntes \textelp{} \magia{Conuergentia/Series Fulguralis}.
  \item \textelp{} \magia{Conuergentia Aquarius}.
\end{itemize}

\section{Elementum.}\label{elementum}
\subsection{Aerialis.}\label{aerialis}

\begin{itemize}
  \item \magia{Flans Paries Aerialis}.
  \item Flet une uente. \magia{Flans Saltatio Puluerea}.
  \item Vertatur tempeſtas ueris, nobis protectionem aerialem. \magia{Flans Paries Venti Vertentis}.
  \item Vertatur tempeſtas æſtiua, illis carcarem circumuertentem. \magia{Flans Carcar Venti Vertentis}.
  \item Elementa aerialia, uenti ſpirantes, cito adeuntes ab inimicis meis me defendant. \magia{Limes Aerialis}.
  \item Pullulantes pulli, uinculum facti inimicum captent \textelp{}
  \item Veniant ſpiritus terreſtres florentes,
        cum flore ſomniali ſub cæro percurrat una tempeſtas.
        \magia{Veris Tempeſtas Florens}.
\end{itemize}

\subsection{Fulguralis.}\label{fulguralis}

\begin{itemize}
  \item Veniant ſpiritus aeriales fulgurientes,
        cum fulguratione flet tempeſtas auſtrina.
        \magia{Iouis Tempeſtas Fulguriens}.
  \item Vnus fulgor concidens noctem, in mea manu ens inimicum edat. \magia{Fulguratio Albicans}.
  \item \cantgrc{Κενότητος ἀστράψατω δὲ τεμέτω. \magiagrc*{Διος Τυκος}.}
  \item Locos umbræ regnans, Scathach,
        in manum meam det iaculum dæmonium cum ſpinis triginta. \magia{Iaculatio Fulgoris}.
  \item \cantgrc{Τὸ συμβόλαιον διακονείτω μοί, βασιλεῦ Οὐρανιώνων, ἐπιγενηθήτω, αἰθαλους κεραυνὲ ὃς Τιτῆνας ϕθείρειν, ἑκατοντάκις καὶ χιλιάκις ἀστραψάτω. \magiagrc*{Χιλιπλ' Αστραπη}.}
  \begin{itemize}
    \item ---\cantgrc{ϕθείρειν}, iactum extendentes circuli exſiſtant,
          captent obiecta a primum ad decimum, area conſtet,
          intus ſe premant ſpiritus ad preſſuram criticalem,
          tribus, duobus, modo,
          capturam diſiungens omnes ſpiritus fulgurales fortiſſime emittam,
          \cantgrc{ἑκατοντάκις}---
  \end{itemize}
  % Come forth with the grace of Yggdrasil, piercing one.
  \item \reconst{}Veniat percuſſio gratia Yggdraſil.
        \magia{Gungnar}.
  \item \reconst{}\magia{Fulguratio Diuina}. % Divine Thunder
  \item \reconst{}\magia{Fulguratio Nigrans}. % Black Thunder
\end{itemize}

\subsection{Ignis.}\label{ignis}

\begin{itemize}
  \item Omne flammans flamma purgatus,
        domine exſtinctionis et ſignum regenerationis,
        in mea manu ens inimicum edat.
        \magia{Flagrantia Rubicans}.
  \item Ex ſomno exiſtat, exurens ſaramandra, inimicum inuoluat igne.
        \magia{Captus Flammeus}.
  \item \cantgrc{Τὸ συμβόλαιον διακονείτω μοί, ὁ τύραννε ϕλογός,
        ἐπιγενηθήτω, ϕλὸξ καθάρσεως, ϕλογίνη ῥομϕαία, ῥευσάντων πῦρ καὶ θεῖον, ἇ ἐπέϕλεγον Σόδομα, ἁμαρτεούς, εἰς χοῦν θανάτου.
        \magiagrc*{Ουρανια Φλογωσις}.}
  \item Agite, tenebræ abyſſi, enſis incendens et incendium
        caliginis umbræ inimicitiæ deſtructionis ultionis,
        incendant et me et eum, ſint ſolum incendentes.
        \magia{Incendium Gehennæ}.
  % *Obey the contract and serve me; gather, spirits of flame...
  \item \reconst{}In pactione maneat et oboediat mihi, ſpiritus ignis, coeuntes \textelp{}
        \magia{Apes Igniferæ}.
  % *Open the nine locks, and come forth from the hoard of Lægjarn.
  \item \reconst{}Veniant, ciſtæ Lægjarni, aperiens novem claves.
        \magia{Gladius Diuinus Flammæ Ardentis}.
\end{itemize}

\subsection{Aquarius.}\label{aquarius}

\begin{itemize}
  \item Aer et aqua facti nebula huic/illis ſomnum breuem. \magia{Nebula Hypnotica}.
  \item Ex ſomno exiſtat, exundans Vndina, inimicum immergat in alueum. \magia{Vinctus Aquarius}.
  \item \magia{Undans Paries Aquarius}.
  \item \magia{Magna Cataracta}.
\end{itemize}

\subsection{Umbroſus.}\label{umbrosus}

\begin{itemize}
  \item \magia{Umbræ}.
  \item \magia{Nocturna Nigredinis}.
  \item \magia{Lorica Umbræ}.
  \item \magia{Centum/Mille Lanceæ Umbræ}.
  \item \magia{Umbræ Septemplex Paries Anti-Corporalis}.
\end{itemize}


\subsection{Grauis.}\label{gravis}

\begin{itemize}
  \item {Magna Confractio Dimenſionis}.
\end{itemize}

\subsection{Sonorus.}\label{sonorus}
\begin{itemize}
  \item \magia{Cantus Bellax}.
  \item \magia{Melodia Bellax De Bi-Feſtinando}.
  \item \magia{Cantus Eleemoſynes}.
\end{itemize}


\subsection{Obſcurans.}\label{obscurans}

\begin{itemize}
  % *Come wind, dark spirits, clad in darkness, surge forth mind-devouring tyrant's howl.
  % Dark's Dragon Breath.
  \item \reconst{}Veniant ſpiritus aeriales obſcurantes,
        cum obſcuratione exundent clamor tyranni edens corda.
        \magia{Tenebræ Draconis Afflatus}.
  \item \reconst\magiagrc*{Διος Τυκος Μελαν.}
\end{itemize}


\subsection{Glacialis.}\label{glacialis}

\begin{itemize}
  \item \reconst{}Spiritus glaciales aeriales, venientes et deurentes, erumpant auræ gelidæ. \magia{Niuis Caſus}.
  \item Veniant ſpiritus glaciales, extendantur aeri, tundram et glaciem loci noctis albæ. \magia{Cryſtallizatio Telluſtris}.
  \item Veniant ſpiritus glaciales obſcurantes, cum obſcuratione flet tempeſtas niualis. \magia{Niuis Tempeſtas Obſcurans}.
  \item \reconst{}In pactione maneat et oboediat mihi, regina glaciei,
        ueniant, tenebræ ſempiternæ, glaciarium æternum,
        omnia in magnifico carcere glaciei includant.
        \magia{Mundus Gelans}.%
        \footnote{%
          Verba temporalia ſubi.\ coniug., quæ imperat.\ ſcripta ſunt.
          \textquote{\textins*{M}agnific\emph{e}} perperam decl.\ ſit.
        }
  \item \cantgrc{Τὸ συμβόλαιον διακονείτω μοί, ἡ κρυστάλλινη βασίλεια, ἐπιγενηθήτω, ταἰώνιον ἔρεβος, αἱώνιε κρύσταλλε. \magiagrc*{Κοσμικη Κρυσταλλοπηγια.}}
  \item \cantgrc{Τὸ συμβόλαιον διακονείτω μοί, ἡ κρυστάλλινη βασίλεια, ἐπιγενηθήτω, ταἰώνιον ἔρεβος, αἱώνιε κρύσταλλε, πάσαις ζωσαῖς τὸν ἴσον θάνατον, ὅς ἀταραξία. \magiagrc*{Κοσμικη Καταστροφη.}}
  \item \magia{Enſis Exſequens}.
  \item \magia{Gelidus Capulus}.
  \item \magia{Malleus Aquilonis}.
  % *Gather, ice spirits, become spears to rain down upon my enemies.
  \item \reconst{}Coeant ſpiritus glaciales, facti aquæ magnæ pro iaculis, inimicum confodiant. \magia{Iaculatio Grandinis}.
  % *Ice Saber Rondo.
  \item \magia{\reconst{}Chorea Enſis Glacialis}.
  % *Netherworld Icicle.
  \item \reconst{}\magiagrc{Ο Κρυσταλλινος Κιων Του Αιδου.}
  % *Come, ice spirits, burst and freeze...
  \item \reconst{}Coeant ſpiritus glaciales, conglacientur erumpentes \textelp{}
  \item \cantgrc{\emph{Ὑπάκουσον} τὴν διαθήκην, \emph{ἄκουσόν} με,
        αἰώνια βασίλισσα τοῦ σκότους καὶ τῆς χιόνος, ἠνθισμένα λευκὰ ῥόδα τοῦ πάγου, κῆπος ἀτέρμονος ἐν ὕπνῳ,
        ἐπιγενηθήτω, ταἰώνιον ἔρεβος, αἱώνιε κρύσταλλε,
        μετὰ τοῦ ψυχροῦ κεραυνοῦ \emph{συλλαβοῦ} τἄψυχα ὑποχείρια, θαυμαστὴ γαλήνη, λευκὰ ῥόδα ἠνθισμένα αἰώνιον δεσμωτήριον.
        \magiagrc*{Απεραντος Λευκος Ουρανος.}}%
        \footnote{
          Multa verborum temporalium (\emph{italic.}) coniug.~II.\ ſicut ſcripta ſunt,
          tam abnormia ut Eva.\ magiam (pſeudo-erebeam?) pepererit;
          perperam autem novitatibus Mundo Veto coniug.\ ſint,
          \textquote{\textgreek{ἐπιγενηθήτω}} enim coniug.~III.
        }
  \item \reconst{}\cantgrc{Τὸ συμβόλαιον διακονείτω μοί, ἡ κρυστάλλινη βασίλεια,
        ὦκα ἐπιγενηθήτω, γαληνὲ βασιλεία τῶν κρυστάλλινων ἀγρῶν τῶν χιλίων ἐτῶν,
        λευκὰ ῥόδα τῆς ἀποσβέσεως ἀνθισάσθων.
        \magiagrc*{Ανθος Παγετου Χιλιων Ετων.}}
\end{itemize}


\subsection{Terreſter.}\label{terrester}

\begin{itemize}
  \item \cantgrc{Βασιλισκὲ γαλεώτε μετά κὦκτὼ ποδῶν καί κακοῖν ὀμμάτοιν, πνοῆν τοῦ ἰοῦ τόν χρόνον παραιροῦσαν. \magiagrc*{Πνοη Πετρας.}}
  \item \cantgrc{Βασιλισκὲ γαλεώτε μετά κὦκτὼ ποδῶν καί κακοῖν ὀμμάτοιν, τὸ ϕῶς ἐμῇ χειρί καθίας τῷ κακῷ δέργματι τοξευσάτω. \magiagrc*{Κακον Ομμα Πετρωσεως.}}
  \item \cantgrc{Τὸ τεῖχος διερξάσθω. \magiagrc*{Δορυ Πετρας.}}
  \item \magiagrc{Αιωνιον Πετρωσις.}
  \item \magiagrc{Μελαν Και Σφαιρικον Δεσμωτηριον.}
  \item \cantgrc{Ω, Ταρτάρῳ κείμενον βασίλειον νεκρῶν, φαινσασθω ἡμῖν. \magiagrc*{Ο Μονολιθος Κιων Του Αιγου.}}
  \item \magia{Circulus Pirorum Nigrorum}.
  \item \magia{Mille Gladii Obſidiani}.
  \begin{itemize}
    \item ---, \reconst{}\magia{Vortices Obſidianorum}. % *Obsidian Spiral.
  \end{itemize}
  \item \magia{Cataracta Quæ Diuidit Terram}.
  % *Obey the contract, obey me, king of hades;
  % come cracking the earth, torrent of scorching heat engulfing the furthest reaches;
  % seethe, surge forth, earth god of brilliant burning ruination.
  \item \reconst{}In pactione maneat et oboediat mihi, rex Gehenæ, diuidens terram eniat cataracta incendii omnia ſepeliens, ferueat et undet ardens Tartare. \magia{Terra Findens}.
  \item \magia{Lapis Niger}.
  % *Stone Snake.
  \item \reconst{}\magiagrc{Οφις Πετρας.}
  % *Curtain of Night-Harpoons to Pierce the Leviathan.
  \item \reconst{}\magia{Noctis Harpagæ Velantes Perforantes Leuiathan}.
\end{itemize}

\subsection{Februarius.}\label{februarius}

\begin{itemize}
  \item \magia{Februo.}
\end{itemize}


\chapter{Quan.}\label{quan}

\begin{itemize}
  \item \magia{Sagitta Magica Series Lucis / Conuergentia Lucum,} \magiajp{桜華崩拳}[Iing Hua Beng Quan].
  \item \magia{Sagitta Magica Series Lucis,} \magiajp{桜華槍衝}.
  \item \magia{Sagitta Magica Aer Capturæ,} \magiajp{風華崩拳}.
  \item \magia{Sagitta Magica Series/Conuergentia Fulguralis,} \magiajp{雷華崩拳}[Lei Hua Beng Quan].
\end{itemize}

\chapter{Magia Erebea.}\label{magia-erebea}
\magia{Actus Noctus Erebeæ}.
\noindent
Dextra/Siniſtra emittam \magiaarg{\magia{Magia}}; ſtagnet; complexio; (ſupplementum) pro armatione; \magiaarg{\magia{Magia Erebea}}.

\section{Ignis.}\label{erebea-ignis}

\begin{itemize}
  \item \textelp{} \magia{Incendium Gehennæ}; ſtagnet; complexio; ſ.~p.~a.; \magia{Sim Fabricatus Ab Incendio}.
\end{itemize}

\section{Fulguralis.}\label{erebea-fulguralis}

\begin{itemize}
  \item Dex.\ emittam \magia{Sagitta Magica Series Lucis}, \magiajp{桜華崩拳}.
  \item \textelp{} \magia{Iaculatio Fulgoris}; ſupplementum; dextra emittam \textelp{}
  \item \textelp{} \magia{Iouis Tempestas Fulguriens}; ſtagnet; complexio; ſ.~p.~a.; \magia{Agilitas Fulminis}.
  \item Emittam et ſtagnet \magiagrc{Χιλιπλ' Αστραπη}; complexio; ſ.~p.~a.;
        \magiagrc{Η Αστραπη Υπερ Ουρανου Μεγα Δυναμενη}.
        Perfectus plaſmationis per emiſſionem.
        \magiajp{千磐破雷}[Tihaiaburu Icadzuti].
\end{itemize}


\subsection{Duplex Complexio.}\label{duplex-complexio}

\begin{itemize}
  \item Sin.\ emiſſa ſtagnet \magiagrc{Χιλιπλ' Αστραπη}, dex.\ emiſſa ſtagnet \magiagrc{Χιλιπλ' Αστραπη}; duplex complexio; ſ.~p.~a.; \magiagrc{Τ'Αστραπα Υπερ Ουρανου Μεγα Δυναμενa}.
\end{itemize}

\subsection{Uniſonantia.}\label{unisonantia}

\begin{itemize}
  \item Duabus emiſſæ, dex.\ ſtagnans \magiagrc{Χιλιπλ' Αστραπη}, ſin.\ ſtagnans \magia{Iaculatio Fulgoris}; uniſonent; \cantgrc{Διὸς λόγχη \magiagrc*{Τιτανοκτονον}}.
  \begin{itemize}
    \item \textelp{} emittens \cantgrc{Διὸς λόγχῃ, \magiagrc{Χιλιπλην Αστραπην}} producam.
  \end{itemize}
  \item \magiajp{黒龍雷迎}[Hei Long Lei Ying].
  \item \magia{Halebarda Fulgoris}.
  \item Emittam et ſtagnet, \magia{Iouis Tempeſtas Fulguriens}, \magia{Iaculatio Fulgoris}; uniſonent; \magiagrc*{Τιτανοκτονον} II--\magia{Iaculatio Vorticis Tempeſtatis}.
  \begin{itemize}
    \item \textelp{} emittam, \magia{Turbo Fulgoris Perforantis}.
  \end{itemize}

\end{itemize}


\section{Glacialis.}\label{erebea-glacialis}

\begin{itemize}
  \item Emiſſa ſtagnet \magiagrc{Ανθος Παγετου Χιλιων Ετων}; complexio; ſ.~p.~a.; \magiagrc{Κρυσταλλινη Βασιλεια}.
\end{itemize}


\section{Abſorptio.}\label{absorptio}

\begin{itemize}
  \item Agite extractio, Negica Magia Erebea \magia{Circuli Abſorptionis}; ſtagnet; complexio; dex./ſin.\ emiſſa \magia{Sagitta Magica Conuergentia Fulguralis}---
  \begin{itemize}
    \item \textelp{} plus \textenglish{Racan power}, \magiajp{雷華崩拳}.
    \item \textelp{} plus \magia{Mundus Gelans}, dextra emiſſa \magiagrc{Τιτανοκτονον}, \textelp{}
  \end{itemize}
\end{itemize}


\chapter{Pactio.}\label{pactio}

\reconst{}\emph{Mea interprete, miniſter \magiaarg{Domini} in pactione manet.}%
\footnote{%
  Ex titiato Akamatſu., 2011-03-26,
  \url{https://twitter.com/KenAkamatsu/status/51642815993745408}.
}
---Albert Chamomile

\begin{itemize}
  \item \magia{Pactio}.
  \item \magia{Sis Mea Pars} /
        \reconst{}\magia{Sitis Meæ Partes}
        per \magiaarg{n} ſecundas,
        miniſtra/-ter/-træ/-tri \magiaarg{Domini}, \magiaarg{Nomen}.---\magia{Sim Tua Pars}.%
        \footnote{
          \textquote{Si\emph{ſ}tis} ſcriptum eſt, quod perperam coniug.\ ſit.
        }
  \item \magia{Sim Ipſe Pars} per \magiaarg{n} ſecundas, \magiaarg{Nomen}.
  \item \reconst{}\magia{Mea Pars Dures} /
        \magia{Meæ Partes Duretis Additionale} per \magiaarg{n} ſecundas, miniſtra/-ter/-træ/-tri \magiaarg{Domini}, \magiaarg{Nomen}.
  \item \magia{Ipſe Pars Durem Additionale} per \magiaarg{n} ſecundas, \magiaarg{Nomen}.
  \item \magia{Telepathia}.
  \item \magia{Euocem Te/Vos}, miniſtra/-ter/-træ/-tri \magiaarg{Domini}, \magiaarg{Nomen}.
  \item \magia{Excerceas Potentiam}, \magiaarg{Nomen}, \magiaarg{Artifactum}.
  \item Ego \magiaarg{Nomen} in hoc nomine imperem \textelp{}

\end{itemize}
\section{Vera Pactio.}\label{vera-pactio}
\reconst{}Spiritus pactionis qui præſtat mundo,
ad euocationem meam reſpondeat;
ego lege uniuerſi inter me et amicum meum
uinculum adamantis immortalis magnifici animi iungam.
\magia{Vera Pactio.}%
\footnote{%
  Nonnulla verborum temporalium ſubi.\ coniug.,
  quæ ſonita ſunt \textquote{reſpond\emph{e}} (imperat.) \& \textquote{iung\emph{o}} (ind.).
  Ceterum \textquote{uinculum adamant\emph{i} immortalis}, i.e.\ acc.-\emph{dat.}-gen.,
  quæ perperam decl.\ ſit;
  ſignificantiſſimum ſit
  \textquote{uinculum adamant\emph{eum} immortal\emph{e}},
  cf.~Eng.\ \foreigntextquote{english}{adamantine bond}.
}


\section{Charta Miniſtralis.}\label{charta-ministralis}
\magia{Adeat/-ant}.---\magia{Abeat/-ant}.

\subsection{Artifactum.}\label{artifactum}

\begin{enumerate}
  \renewcommand\labelenumi{\Roman{enumi}.}

  \item Vmbra Inuiſibilis.
  \item Strenuus Arcarius: \artifact{Iris Tormentum}.
  \item Reportatrix Denudans: \artifact{Oculus Coruinus}.
  \item Philoſophaſtra Illuſtrans: \artifact{Orbis Senſualium Pictus}.
  \item Cultrix cum Traumate.
  \item Siren Valida.
  \item Hilaratrix Accenſa.
  \item Bellatrix Sauciata: \artifact{Enſis Exorcizans}.

        \begin{itemize}
          \item \magiagrc*{Τομη Αρχης Και Αναρχιας}.
        \end{itemize}

  \item Ioculatrix Monachans.
  \item Pupa Somnians: \textsc{type-2130 Chao Bao Zi} Satellite Support Syſtem \magia{al-Iskandariyah}.
  \item Hilaratrix Durans.
  \item Pugilatum Exercens: \artifactjp{神珍鐵自在棍}[Shen Zhen Tie Zi Zai Gun].
  \item Regina Medicans:

        \begin{itemize}
          \item \artifactjp{東風之檜扇}[Coti No Hiogi][Flabellum Euri].
          \item \artifactjp{南風之末廣}[Hae No Suehiro][Flabellum Auſtrale].
          \item \reconst{}\magiajp{氣吹戸大祓: 高天原爾神留坐神漏伎神漏彌命以皇神等前爾白久苦患吾友乎護惠比幸給閉止藤原朝臣木乃香能生魂乎宇豆乃幣帛爾備奉事乎諸聞食}.%
                \footnote{%
                  Deeſt \textquote{近衞}, quod ſcriptum eſt in \textquote{藤原朝臣近衞木乃香}:
                  cognomen non opportunum eſt ritui, ſed gentis nomen ſolum.
                }
        \end{itemize}

  \item Fictrix Comica: \artifact{Imperium Graphices}.
  \item Gladiaria Alata: \artifactjp{匕首・十六串呂}[Sica Siſicuſiro].
  \item Armatura Quinquiplex: \artifact{Liberum Lemniſcus}
  \item Hilaratrix Fortunans.
  \item Vulnerans Semidiaboli.
  \item Polymathes Vniverſalis.
  \item Speculatrix Clandeſtina: \artifactjp{天狗之隠蓑}[Tengu No Cacuremino].
  \item Seruatrix Stellarum.
  \item Geminæ Simulatrices.
  \item Geminæ Simulatrices.
  \item Machinatrix Inſana.
        \begin{itemize}
          \item \cantgrc{
                \textelp{} ὁ δὲ κόσμος κινεῖται ἐν τῷ αἰῶνι, ὁ δὲ χρόνος περαιοῦται ἐν τῷ κόσμῳ, ἡ δὲ γένεσις γίνεται ὲν τῷ χρόνῳ.}
          \item \cantgrc{
                Ἔμοιγε χρηματισάντων δώδεκα ἱέρειαι \textelp{}
                Πυὸ, Λοῦοιαν, Ὕγγαν, Ἄνγκωρ \textelp{},
                οὐ ζωὴ ὁρίζει σύνεσιν, ἀλλὰ σύνεσις ζωήν.}
        \end{itemize}

  \item Idolum Virtuale: \artifact{Sceptrum Virtuale}.
        \begin{itemize}
          \item
                Nihil nullum zefirum, ſpiritus magnus unum,
                ſpiritus electronice, nantur ſuper aquas.
                \magia{Ego Electrium Regno}.%
                \footnote{%
                  Nota bene \textquote{Regn\emph{o}} (ind.);
                  cantus ad illud eſt dignum.
                }
          \item \textenglish{\magia{Paquet Filtering}.}
        \end{itemize}

  \item Magiſtra Puparum.
  \item Pudica Bibliothecaria: \artifact{Diarium Eius}.
        \begin{itemize}
          \item \magia{Diaria Eius Minora} \magiaarg{multi-pla} adeant tum cogitationes ueſtigent de \magiaarg{Nominibus}.
          \item \magiajp{我汝ノ真名ヲ問フ}[Anata No O-Namae Nan Deſu Ca].
          \item \magia{Deletus}.
        \end{itemize}

  \item Actrix Timida: \artifact{Adiutor Solitarius}.
  \item Burgenſis Florens.
  \item Coqua Fabuloſa.
  \item Primaria in Diabolimundo.

  \setcounter{enumi}{495}
  \item Magiſtrulus Magi: \artifact{Mille Vincula}.
  \setcounter{enumi}{1000}
  \item Bibliothecarius Ironicus.
  \setcounter{enumi}{1000}
  \item Armiger Milliplex.
\end{enumerate}

\subsection{Tonus.}\label{tonus}

\begin{itemize}
  \item Rubor.
  \item Luteum.
  \item Roſeum.
  \item Flauum.
  \item Viride.
  \item Cærulum.
  \item Cyaneum.
  \item Hyacinthus.
  \item Viola.
  \item Purpura.
  \item Nigror.
  \item Album.
  \item Argentum.
  \item Aurum.
  \item Priſma.
\end{itemize}

\subsection{Virtus.}\label{virtus}

\begin{itemize}
  \item Sapientia.
  \item Audacia.
  \item Temperantia.
  \item Iuſtitia.
  \item Fides.
  \item Spes.
  \item Caritas.
\end{itemize}

\subsection{Directio.}\label{directio}

\begin{itemize}
  \item Oriens.
  \item Occidens.
  \item Auſter.
  \item Septentrio.
  \item Centrum.
\end{itemize}

\subsection{Aſtralitas.}\label{astralitas}

\begin{itemize}
  \item Sol.
  \item Luna.
  \item Mercurius.
  \item Venus.
  \item Tellus.
  \item Mars.
  \item Iupiter.
  \item Saturnus.
  \item Vranus.
  \item Neptunus.
  \item Pluto.
  \item Ceres.
  \item Pallas.
  \item Iuno.
  \item Veſta.
  \item Cælus ſideralis.
  \item Crux ſeptentrionalis.
  \item Cometes.
  \item Fax.
  \item Nigrum foramen.
\end{itemize}


\backmatter
\chapter{Commemorationes.}\label{sources}
Ken Akamatſu, \bookname{Maho Senſei Negima!} \& \bookname{UQ HOLDER!\@ Maho Senſei Negima!~2}, 2003--.

\section*{Magici.}\label{source-magia}
\subsection*{Situs Vitales.}\label{active-websites}

\begin{itemize}
  \item \href{http://www2u.biglobe.ne.jp/~clown/}{Ken Akamatſu Works Reſearch Inſtitute} per Piero. % [JP]
  \item \href{http://tuwabuki20.blog5.fc2.com/}{Shigure no Seiſaku Nikki} per Shigure. % [JP]
  \item \href{https://vetus.wordpress.com/}{Vetus} per Canon.
\end{itemize}

\subsection*{Situs Veteres.}\label{oldies}

\begin{itemize}
  \item \href{http://www.genvid.com/diesgaudii/latin/ln/index.html}{Latinitas Negimaria} (deeſt, nec in archivis interret.).
  \item \href{https://blog.goo.ne.jp/masaxa}{Mo So Baku Chiku} per Maſaxa. % [JP]
  \item \href{https://web.archive.org/web/20150419192906/http://www7b.biglobe.ne.jp/~meril/index.html}{Negima! Emotion} in archivo interret. % [JP]
  \item \href{https://blog.goo.ne.jp/lowtech224}{Negima! no Latin go?} % [JP]
  \item \href{https://asacha.hatenadiary.org/}{Sozo to Kyoyu} per Aſacha. % [JP]
\end{itemize}

\section*{Lexici.}\label{lexicons}

\begin{itemize}
  \item Kichinoſuke Kunihara†, \bookname{Koten Latin Go Jiten}, 2005. % [JP]
  \item \href{https://github.com/mk270/whitakers-words}{William Whitaker's Words} per William A.~Whitaker†, nunc continetur Martin Keegan.
  \item \href{http://www.perseus.tufts.edu/hopper/search}{Perſeus Search Tools}.
\end{itemize}

\end{document}
